【最新非官方懶人包】一頁清楚講完香港影子議會最新出既Q&A

【非官方】【非官方】【非官方】【非官方】【非官方】【非官方】【非官方】【非官方】

00:47 成立香港影子議會原因？
面對中共打壓，香港民主運動已無計可施。
既然中共背棄民主承諾，香港人需要嘗試打破框框，建立和實踐真正的民主。

02:01 香港影子議會功能？
實踐真正民主，培育政治人才：

實踐民主時實踐民主教育，從民主教育中汲取經驗，培育真正的政治人才，而非行政人才。
只有在表達自由不受任何束縛，香港人才可以深入理解何為政黨政治、代議政制、直接民主等政治哲學概念。藉由實踐民主，令香港人更加明白自己所追求的民主價值觀。

02:51 香港影子議會是否「流亡議會／流亡政府」？
香港影子議會不是「流亡議會」：
如果命名為流亡議會，會令人覺得只為流亡人士而設，而留在香港的人卻無法參與。
流亡議會涵蓋全世界，境外境內所有香港人都可以參與民主機制，包括選舉。

香港影子議會不是「流亡政府」：
影子議會並無實權，爭取的是民主正當性，所以影子議會無法govern（管治），不能自稱Government（政府）。

香港影子議會只有一個名稱：
「影子議會」來自英國「影子內閣」，所謂影子議會可以讓人檢驗政權在制度上和結構上的問題，如照妖鏡一般對照出現有政權的缺陷，因此得名。

05:35 香港影子議會是否「大台」？
一般「大台」的定義是小圈子、靠光環、靠影響力累積資本去代表他人發聲。
影子議會作為「平台」，而非「大台」，重點在於提供一個公平、公正的民主機制供不同政見人士發聲。
民主機制的優點就是如果人民不滿意有「大台」出現，或不代表自己意見，都可以投票表態，另選賢能，甚至親身參與，過程透明、開放、問責。

07:19 香港影子議會是否宣揚「港獨」？
香港影子議會秘書處只是建立一個民主機制作為基本規則。
無論對獨立議題支持、反對或無意見，都可以在這一民主機制上討論。

因此，香港影子議會是否宣揚獨立，並不是香港影子議會秘書處所關心的事務。
香港影子議會責任在於如實反映民意，議會宣揚獨立議題與否，皆取決於民意反應。

08:55 誰可參與香港影子議會，資格為何？
這正是今次公眾諮詢的內容之一：
如何界定「香港人」？
是否持香港身份證就是香港人？但身份證由中共把持，會不會在公平性或合理性上有問題？這幾點要經由公眾諮詢討論。
「香港人」定義純粹在現實層面上確保程序公平、方便、安全，而非由秘書處主動篩選。
不論政見，不論地點，所有香港人都應當有資格參與選舉。

10:38 誰可於香港影子議會投票？
同理：只要是香港人，不論政見，不論地點，都擁有投票權。

10:53 香港影子議會於甚麼地方舉行？
會在中國或香港司法管轄區外舉行
目前香港影子議會已在美國註冊，亦考慮在英國註冊，但註冊只屬法律上程序，實際影子議會會在全球運作。
因為初步估計不同地方選出的代表會涵蓋世界各地，所以目前影子議會計劃在網上舉行會議。
倘若未來有足夠預算，也有可能舉辦一年一度大會供民意代表在同一地方見面開會。

12:33 投票的形式是甚麼？
網上投票。
驗證方式會以去中心化方式進行，可能連秘書處都不會知悉投票者身份
具體執行方式會在是次公眾諮詢後召開網絡安全專家會議進行討論
今次公眾諮詢的主要原因是徵求公眾對影子議會概念的意見，若形成公眾共識，克服技術障礙亦非難事。

13:50 如何確保選民可以安全投票？
若有安全私隱疑慮可以使用ＶＰＮ，往後更有可能和ＶＰＮ公司合作，確保選民資料安全保密
屆時秘書處亦會提醒選民做足安全措施，確保資訊安全。
更重要的是越多人投票越安全。民主派初選時亦有數十萬人投票，不少不但網上投票，更親身投票。因此對香港人有信心。
鄭文傑認為最大的擔憂不完全是安全問題，而是在外的民主倡議人士究竟能否為香港人的民主運動另闢蹊徑。他相信香港人只要覺得可行，都會願意為民主而投入和嘗試。

15:29 香港影子議會公眾諮詢目的為何？
公眾諮詢其實主要是引起公眾討論，因為所有民主倡議人士都不能居高臨下，在毫無民主正當性的情況下，代表香港人作出任何決定。
要建立民主機制，必須透過最民主的方式，為一些基本決定進行公眾諮詢。
循序漸進地向香港及世界各地的香港人推展影子議會的概念，當公眾習慣了影子議會的存在，得到一定討論程度再推進，將來阻力就會更小

16:26 公眾諮詢的時間有多長？
至少三個月，具體視乎政局及公眾反應而定。
秘書處並不急於完成諮詢，反而最焦急的應是中共，以為「反中亂港」分子又在搞甚麼陰謀詭計。
秘書處認為，為香港人民主運動實踐民主是長期的事，因此需要時間琢磨理念和機制，令影子議會運作變得成熟。
但影子議會亦明白到香港情況每況愈下，因此才提倡新的概念，令大家理解：在外的民主倡議人士有能力幫助香港人完成不敢提倡或不敢實踐的事情。
鄭文傑認為自己作為被通緝人士，出逃在外有自由之身，不能只重複虛無縹緲的口號或者強調自己的遭遇，應當擔起更大的責任去提出具體方案和執行計劃，讓香港人有所盼望。

18:26 香港影子議會的結構組成？
目前議會組成結構如下：
秘書處
秘書處（鄭文傑所屬部門）只屬行政，性質中立。秘書處最重要的職責是確保民主機制運作良好，並主理日常議會行政工作。秘書處向議會負責。議會議員、議長辦公室、議會秘書處職責互相制衡。秘書處職員如同公務員，以公職、職效決定其去留。
議員
議員是議會的主要構成部分。議員執行政治上的決定和表態，是議會的主角（而非秘書處）。議員可以就香港人關心的議題或政治主張，按照規則進行議辯及討論。過程中會透過網上直播保持透明度。因此影子議會將是一個生氣勃勃的政治組織，靠議員間的化學反應達成政治協作或分歧。鄭文傑相信香港人可以期待香港影子議會運作時產生的效果。
議長
議長由議員推選。議長及議長辦公室負責維持議會運作的秩序。

— 為何不見其他有名的民主倡議人士參與提倡或成立香港影子議會？
主要原則是這些人都有潛質和機會去參選，因此會有「球證落場踢埋一份」的疑慮，例如可能在籌組間設定偏向自己派系的規則。
所以為了維持中立性，必先由秘書處發起及籌組影子議會，再由其他有意參選人士決定是否參與選舉。相反秘書處成員不能參與選舉。

學術委員會由專家及學者組成。秘書處得到諮詢結果後會遞交學術委員會分析。學術委員會分析完畢後會發表報告，向公眾交代釐定議會民主機制之規範。依照該規範定下的民主機制，就是為了產生第一屆香港影子議會的議員。
影子議會當選議員由於已經擁有民主和民意的正當性，就能夠通過或制訂香港影子議會的基本憲法。因此，第一屆影子議會的目的可以說是一個制憲大會。

23:46 香港影子議會與「國際戰線」關係
國際戰線越趨重要，抗爭須轉移到海外及網絡。越來越多香港人因為政見或對香港失望離開香港，但希望離開香港的人繼續關心香港的民主前途。

因為很多人可以安全到達外國，是因為不少手足的犧牲。
所以，有自由之身的人報答他們的最好方法，就是花更多精力去為已犧牲的人實踐他們的願望，也是我們的願望 — 一個自由民主的制度。
將來香港人無論去到哪裡，去到世界各地不同地方，都可以繼續參與香港影子議會，令世界各地都支持香港人，終有一日用民主自由光復香港。

自６４以來中共最擅長並進行得相當成功的方式，就是斬斷境外民運人士和境內人民之間的聯繫。

打破這個計劃的主要方法，就是世界各地的香港人透過香港影子議會進行投票作為紐帶去團結所有人，繼續為同一目標而奮鬥。所以影子議會演變的潛力不容小覤。

香港影子議會實際上亦能大力促進國際戰線的運作。
議會不再代表個人，而且程序公平、公正、公開，與民眾對話，連結於民眾。由民眾成為影子議會背後的助力，與世界各地政要平起平坐，推動倡議。
更甚者，香港人透過香港影子議會可以自立、自強，再次凝聚力量去補足國際戰線目前的問題。

原Post：
2021年元旦日鄭文傑為影子議會拍左段好詳細嘅Q&A片

公眾諮詢最新消息：
【只花你兩分鐘】鄭文傑搞果個影子議會一周內已經收到過千份公眾諮詢

影子議會其他Channel
--------------------------------------
Facebook:

Twitter:

IG:

--------------------------------------

我就係要呢 D

支持

借個位
[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

推上去推上去推上去

配合番練sir關於流亡政府既冷水一齊睇：

給海外朋友淋六桶冷水（練乙錚）

多重影分身術

之前班友係咁咬泛民，咬完之後而家有其他野做，又話呢樣冇認受性，不如叫中共俾個官你做丫？

講真，如果係全部一人一票選出黎
呢個影子議會既認受性可以大過立法會

不論政見，不論地點，所有香港人都應當有資格參與選舉。
「香港人」定義純粹在現實層面上確保程序公平、方便、安全，而非由秘書處主動篩選。

搞個議會出黎 連基礎概念都唔釋義清楚
乜撚野叫＂大眾＂討論 大眾又包唔撚包埋堆支那豬腥港人？
乜撚野叫香港人 交比大眾討論 咁撚野先算大眾
到時成堆支那豬大眾話要計埋佢地做香港人點計？
佢地做左香港人又話唔准港獨又點計？
支那洗左成百幾二百萬支那豬入黎
你唔主動畫線永遠做支那人
搞個議會出黎連基本邏輯都鳩下鳩下咁
美帝公民打生打死出黎打個獨立國家出黎
班foundfather都當佢地弱智唔分權 搞左好耐先慢慢走民主
你老味成堆政治智力-100既港豬加埋成百鳩幾萬支那豬加支諜
一起手就放哂參政權比佢地 想死不如直接核平香港算唔好拖啦好嗎
你個議會其實諗住當幫班腥港人上公民教育堂定真係諗住救香港?

個公眾諮詢就係問你「何謂香港人」
姐係乜野係「大眾」
香港人身份唔係由人民自己定，唔通好似中共咁「首先你是中國人」咩

你唔撚走港獨路線
上面14億支那豬冇民主佢地都唔會比你有
就算佢地肯制 你班野又行番一國兩制做支那人?
有冇撚腦?:
你想要香港民主 一係獨立 一係民主支那

冇公民教育個個好似你咁睇D唔睇D
點救香港

人地秘書處黎
真正提倡到獨立既係議會議員
你究竟有冇睇曬

支那洗你百鳩幾萬支那豬落黎做腥港人
你班友係咪諗住計埋佢地入去呀

你而家搞代議制
議員咪又係"香港人"選出黎
咁個問題咪又走番去基本"乜撚野係香港人"囉

個諮詢咪係問你點計囉… 你究竟明唔明

咁你定義番咩叫"大眾"囉

支那洗你百鳩幾萬支那豬落黎做腥港人
佢地又算唔算大眾呀

個問題咪係個公眾諮詢度囉

是次諮詢文件內容
問題A-1: 在影子議會中，如何用英語及粵語稱呼「香港人」？
問題A-2: 在影子議會的選舉中，誰可以投票與參選？（多選）
問題A-3(1): 影子議會選舉中最低投票年齡限制為何？
問題A-3(2): 影子議會選舉中最低競選年齡限制為何？
問題B-1: 影子議會最適議席數量為何？
問題B-2: 您是否同意影子議會的議員按照比例代表制選出？
問題B-3: 您是否同意所有選民與候選人依單一選區制進行選舉？

如果殖民香港既支那腥港人算大眾
支那14億又算唔撚算大眾
要唔要14億一齊討論下咩叫香港人?

有係呢條叫雞叫到著草既人
出黎講埋哂d 9唔塔8既事

佢地個諮詢就係為左呢樣野而做
你咁想表達意見咪做囉

邊個有資格填份問卷?
如果有成堆支那腥港人填表話要計埋佢地做香港人咁計唔計
如果支那腥港人填表都計既話
要唔要拎埋上去比14億支那豬一齊填

定你其實就係150個堆支那豬黎特登帶我遊花園????

多謝推post

搞清楚先
而家係咨詢，唔係公投

支那人亂咁填問卷係無用嘅

你一係冇受過基本邏輯訓練
一係支那腥港人特登帶我遊花園

個個都有資格填
民主派初選果陣又唔見你口中既腥港人出黎搞局？

亂咁填??
佢地扮香港人咁黎填份卷又點計
佢地甚至可以拎埋支共比佢地既HKID出黎
咁你count唔count?
唔係所有支那豬都寫簡體講胡話

差D比佢混淆左
正解

填完比學術委員會分析整framework

唔係同一個答案多就會採用㗎喎

公眾咨詢唔係公投喎

你講嗰啲明顯唔合理、唔可行嘅答案係唔會被採用㗎啵

推 followed

民主派初選 同佢地利益冇沖突
定義香港人/港獨公投 同佢地利益有沖突

亂咁拎例子

咁你採用答案少既定點

將百幾萬支那腥港人計埋入去"大眾"可唔可行???

睇得出你搞錯咗

定義香港人呢個唔係公投，係公眾咨詢，唔係票數多就會採用

你有冇睇個公眾諮詢入面要填乜
就算係香港政府97前既公眾諮詢都係不記名

咁採用既standard係咩??
你講既"可行"既方案又係咩?
點制定標準?

屌咩 你97前有成百萬有香港身份證既支那腥港人?

你咁多意見，都可以加入人地個學術委員會架

咁當然係採用公眾俾嘅答案入面較可行同埋合理嘅意見

公眾咨詢唔係一個票多者勝嘅程序嚟

唔好混淆

你個議會目的就係

香港人有民主
但係你連邊個先算係香港人都未定義
問你咩係香港人
你就話要公眾咨詢
咁我而家問你點先算"公眾" 定義係咩
有HKID就算公眾?

呢個就正正係而家想大家幫手嘅位

個議會仲係起步階段，呢啲standard, 定義, 方案都要大家幫手諗

跟法理

97年7月1日主權移交前既先算係香港人
包括97前收既中國移民同間諜
因為港英政府係97前港豬認受 所以佢地收番黎都有正當性同合法性

而97後出生
父/母係97前港人 已成年既自己簡要唔要做香港人

其他雙非呀移民鏈個堆一律計支那人

如果連支那人都可以做"香港人"
咁民唔民主都冇分別 等做支那賤畜一齊同上面14億內卷

一般嚟講呢，公眾咨詢關注嘅係有關持份者嘅意見，而唔係身份。假設一個中國人例如余杰/王丹咁，佢參與咗呢個公眾咨詢，都係有好處嘅（假設佢哋嘅意見有建設性）

我諗你想質疑嘅重點係，呢個公眾咨詢無民意授權成分？

呢個意見唔錯呀

你可以順手copy and paste去個問卷度

個人意見
咁嘅話即係香港行屬人主義，而唔係屬地主義？

我覺得屬人主義最岩香港人
如果唔係都唔會有Richmond或者温哥華呢D香港人聚居地出現

合理性同建設性同可行性同利益

你話要香港帶頭搞民主支那一樣有建設
唔係有民主就大哂
你先分番開"香港人"呢個共同體出黎
有左港本位思想 之後既政治決定先幫到香港人
個問題核心係 點先算"香港人"

你份卷個調查重點係確立"身份關係"
受訪者個"身份"當然重要 因為有利益關係上既沖突

如果你份公眾咨詢係問四寶飯好唔好食當然邊個答都冇問題

同英美德法傾掂數，會認依個議會先好攪
廢事浪費資源， 開個同連登一樣既平台

將條時間線拖長黎睇
而家人地認唔認呢D好小事
個關鍵係個底有冇打好
即係邊個有份玩呢個議會既資格問題

你全世界公認既議會又點
好似聯合國咁比支那豬白蟻滲透哂一樣收皮

有雞先定蛋先
個議會都未起，冇憲章冇盛
你冇認受性，英美(後兩個唔算) 點可能會認你

但係其實公眾咨詢個主導權喺秘書處度

公眾意見理論上係輔助性質

就算有中國人入去俾意見個影響都唔會好大，要擔心都係擔心秘書處多啲

想特別提下，利益衝突呢一點，由於公眾咨詢係俾持份者提供意見，所以其實所有持份者都會有「利益衝突」，應該睇利益衝突嘅反而係秘書處搵嘅第三方學者/專業人士有冇利益衝突

如果佢地真係走去搵咩中國民運真係喊出黎

push

pushpush

Push

香港影子議會不是「流亡議會」：
如果命名為流亡議會，會令人覺得只為流亡人士而設，而留在香港的人卻無法參與。
流亡議會涵蓋全世界，境外境內所有香港人都可以參與民主機制，包括選舉。

係咪真心

推上去推上去

請見公眾諮詢文件風險評估

理論上不會剝奪任何人投票權與參選權

但基於現實考量推測參選人大多將於海外活動

根本自相矛盾，既然參選人主要係海外港人
點解唔叫流亡議會
講到尾咪又係驚個host state會踢你走
但你叫自己影子議會都好，其實各國都當你係想搞平行政府，包括中國
所以你叫自己影子議會一方面得唔到法統，另一方面又避唔到流亡議會帶來既麻煩
類似某黨用自決取代港獨一樣

透過網上投票系統，投票權可包含海內外港人，達到所有海內外港人一人一票

02:51 香港影子議會是否「流亡議會／流亡政府」？
香港影子議會不是「流亡議會」：
如果命名為流亡議會，會令人覺得只為流亡人士而設，而留在香港的人卻無法參與。
流亡議會涵蓋全世界，境外境內所有香港人都可以參與民主機制，包括選舉。

香港影子議會不是「流亡政府」：
影子議會並無實權，爭取的是民主正當性，所以影子議會無法govern（管治），不能自稱Government（政府）。

香港影子議會只有一個名稱：
「影子議會」來自英國「影子內閣」，所謂影子議會可以讓人檢驗政權在制度上和結構上的問題，如照妖鏡一般對照出現有政權的缺陷，因此得名。

歡迎在公眾諮詢提出您寶貴的意見與問題

在作答前可參考公眾諮詢文件，可對影子議會有基本的概念與了解

冇人睇